{
    "question": "Menurut kalian, negara manakah yang memiliki ekonomi yang paling bagus di dunia dan negara manakah yang memiliki ekonomi yang paling buruk?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "yang terbaik cina, yang terburuk timor leste<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "terbaik AS<br>terburuk Republik Afrika Tengah<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-890",
            "question": "Contoh teks eksplanasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Contoh Teks Eksplanasi<span>CONTOH TEKS EKSPLANASI : HUJAN ESHujan es, dalam ilmu meteorologi disebut juga hail, adalah presipitasi yang terdiri dari bola-bola es. Salah satu proses pembentukannya adalah melalui kondensasi uap air lewat dingin di atmosfer pada lapisan di atas freezing level. Es yang terjadi dengan proses ini biasanya berukuran besar. Karena ukurannya, walaupun telah turun ke aras yang lebih rendah dengan suhu yang relatif hangat tidak semuanya mencair. Hujan es tidak hanya terjadi di negara sub-tropis, tapi bisa juga terjadi di daerah ekuator.<br>Proses lain yang dapat menyebabkan hujan adalah riming, dimana uap air lewat dingin tertarik ke permukaan benih-benih es. Karena terjadi pengembunan yang mendadak maka terjadilah es dengan ukuran yang besar.<br><br>Hujan es disertai puting beliung berasal dari jenis awan bersel tunggal berlapis-lapis (CB) dekat dengan permukaan bumi, dapat juga berasal dari multi sel awan , dan pertumbuhannya secara vertical dengan luasan area horizontalnya sekitar 3 \u2013 5 km dan kejadiannya singkat berkisar antara 3 - 5 menit atau bisa juga 10 menit tapi jarang, jadi wajar kalau peristiwa ini hanya bersifat local dan tidak merata, jenis awan berlapis lapis ini menjulang kearah vertical sampai dengan ketinggian 30.000 feet lebih, Jenis awan berlapis-lapis ini biasa berbentuk bunga kol dan disebut Awan Cumulo Nimbus (CB).<br><br>Dua per tiga dari bumi kita ini mengandung air dan sisanya adalah daratan. Air itu tersimpan dalam banyak wadah seperti samudera, lautan, sungai, danau. Jangan lupa tubuh kita ini juga mengandung banyak air juga. Nah air yang ada di berbagai wadah tersebut akan mengalami penguapan atau evaporasi dengan bantuan matahari. Oya, tak lupa juga air yang ada di daun tumbuhan ataupun permukaan tanah. Proses penguapan air dari tumbuh-tumbuhan itu dinamakan transpirasi.<br><br>Kemudian uap-uap air tersebut akan mengalami proses kondensasi atau pemadatan yang akhirnya menjadi awan. Awan-awan itu akan bergerak ke tempat yang berbeda dengan bantuan hembusan angin baik secara vertikal maupun horizontal. Awan yg mengandung uap air tertiup angin ketempat yg dingin, mencapai dew point / titik embun, lalu mengembun, dan karena beratnya, kemudian jatuh sebagai hu jan. Saat telah mengembun itu, sudah jadi air, lalu tertiup oleh angin thermis yg naik, keketinggian dgn temperatur dibawah freezing point, embun tersebut lalu akan membeku menjadi es, dan akan jatuh kebawah. Karena ikatan antar molekul es selaku benda padat jauh lebih kuat dari ikatan antar molekul air, maka es tersebut lalu jatuh dalam bentuk yg tidak beraturan, bisa sebesar kepalan tangan. Inilah fenomena terjadinya hujan es. Hujan es hanya terjadi di wilayah iklim dingin atau subtropics.<br><br><span>Oleh sebab itu hujan es jarang terjadi di daerah tropis seperti di Indonesia, sebab, angin thermis yg bertiup naik vertikal, adanya terutama didaerah tropis, dan subtropis (Filipina). Ini di karenakan Indonesia berada di daerah tropis, maka dari itu jarang bahkan jarang sekali di tempat kita, mengalami hujan es ini.</span></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Gerhana bulan<br>\u00a0<span>Gerhana bulan terjadi saat sebagian atau keseluruhan\npenampang bulan\ntertutup oleh bayangan bumi.\nItu terjadi bila bumi berada di antara matahari\ndan bulan pada satu garis lurus yang sama, sehingga sinar Matahari tidak dapat\nmencapai bulan karena terhalangi oleh bumi.</span><br>\u00a0<span>Dengan penjelasan lain, gerhana bulan muncul bila\nbulan sedang beroposisi dengan matahari. Tetapi karena kemiringan bidang orbit bulan terhadap\nbidang ekliptika\nsebesar 5\u00b0, maka tidak setiap oposisi bulan dengan Matahari akan mengakibatkan terjadinya\ngerhana bulan. Perpotongan bidang orbit bulan dengan bidang ekliptika akan\nmemunculkan 2 buah titik potong yang disebut node, yaitu titik di mana bulan memotong bidang ekliptika.\nGerhana bulan ini akan terjadi saat bulan beroposisi pada node tersebut. Bulan membutuhkan\nwaktu 29,53 hari untuk bergerak dari satu titik oposisi ke titik oposisi\nlainnya. Maka seharusnya, jika terjadi gerhana bulan, akan diikuti dengan gerhana\nMatahari karena kedua node\ntersebut terletak pada garis yang menghubungkan antara Matahari dengan bumi.<br></span>\u00a0<span>Sebenarnya, pada peristiwa gerhana bulan, seringkali\nbulan masih dapat terlihat. Ini dikarenakan masih adanya sinar Matahari yang\ndibelokkan ke arah bulan oleh atmosfer bumi. Dan kebanyakan sinar yang dibelokkan ini\nmemiliki spektrum\ncahaya merah. Itulah sebabnya pada saat gerhana bulan, bulan akan tampak\nberwarna gelap, bisa berwarna merah tembaga, jingga, ataupun coklat.</span>\n\n<span>Gerhana\nbulan dapat diamati dengan mata telanjang dan tidak berbahaya sama sekali.</span>\n\n<span>Ketika\ngerhana bulan sedang berlangsung, umat Islam yang melihat atau\nmengetahui gerhana tersebut disunnahkan untuk melakukan salat gerhana\n(salat\nkhusuf)</span>\n\n\u00a0\n\n<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-sih-yg-dimaksud-dengan-subjek-574",
            "question": "Apa sih yg dimaksud dengan SUBJEK??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tergantung konteks, tapi bisa juga orang ato benda yang diteliti<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "subjek adlh bagian klausa yg menandai apa yg dibicarakan oleh pembicara.bagian klausa yg lain selain subjek adlh predikat.subjek tdk slalu sma dgn pelaku,terutama dlm kalimat pasif.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-anekdot-terkandung-konjungsi-lalu-untuk-menyatakan-urutan-p-124",
            "question": "dalam anekdot terkandung konjungsi lalu untuk menyatakan urutan peristiwa. konjungsi yang berfungi sejenis dengan itu adalah.....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "konjungsi yang mengandung arti sama dengan lalu adalah kemudian",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-tentang-hujan-748",
            "question": "Contoh teks eksplanasi tentang hujan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "saya hanya memberikan penjelasan agar lebih mudah di kerjakan :<br>pertamakan pernyataan umum : di pernyataan umum kamu hanya mencari di internet atau buku - buku tentang\u00a0pengertian hujan yang bersifat umum.\u00a0<br>kedua deretan penjelasan : kamu hanya mencari proses terjadinya.<br>ketiga interpretasi : kamu dapat menyatakan pendapatmu tentang tujuan atau sasaran\u00a0yang terjadi hujan. contohnya : menurut saya hujan terjadi pada dataran.....blablabla...<br>semoga kamu dapat mengerjakannya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-abstraksi-itu-sama-dengan-pembukaan-berfungsi-sebagai-apa-961",
            "question": "Apakah abstraksi itu sama dengan pembukaan? berfungsi sebagai apakah abstraksi itu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>fungsi: memudahkan pembaca untuk mendapatkan informasi terbaru tentang suatu hal </span>yang diminati, tanpa harus membaca keseluruhan dokumen.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hasil-pencarian-untuk-frase-penggunaan-bahasa-daerah-di-kalangan-571",
            "question": "Hasil pencarian untuk frase \"penggunaan bahasa daerah di kalangan remaja semakin terdesak oleh bahasa indonesia\"    Tidak Ada Hasil",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "frasa = bahasa Indonesia = penggabungan 2 kata yang membuat arti baru.<br>karena bahasa memiliki arti blaa... bla,...<br>sedangkan Indonesia merupakan nama dari negara<br>itu menurut sya :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-anekdot-bertema-lingkungan-220",
            "question": "Contoh anekdot bertema lingkungan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Sebagian lain, ada pula yang memilih \nterus merokok meski tahu bahayanya, sebab mereka juga merasakan \nmanfaatnya. Ini memang hak azasi masing-masing. Kita tidak boleh saling \nmenghakimi atau menyalahkan. Setiap kita hendaknya dewasa dalam \nmemutuskan dan berani memikul semua konsekuensi pilihan-pilihan hidup \nkita, termasuk dalam hal merokok atau tidak. Bukan saja konsekuensi \nsekarang tetapi juga untuk masa mendatang.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seandainya-krisis-dalam-teks-anekdot-dimaknai-sebagai-saat-terjad-544",
            "question": "seandainya krisis dalam teks anekdot dimaknai sebagai saat terjadinya ketidakpuasan atau kejanggalan, ketidakpuasan atau kejanggalan tentang apa yg dimaksud?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ketidakpuasan karena tidak mendapatkan apa yang diinginkannya<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kejanggalan dalam suatu masalah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-anekdot-layanan-publik-beserta-strukturnya-912",
            "question": "Contoh teks anekdot layanan publik beserta strukturnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Contoh nya : <br>\nPresiden 1: \"Ada burung Beo yang sudah diajarkan dua bahasa sekaligus, \ndan burung Beo tadi bisa menirukan dengan bagus, satu bahasa Inggris dan\n yang ke dua bahasa Rusia. Jadi kalau ditarik kakinya yang kanan, burung\n Beo akan biacara bahasa Inggris dan kalau ditarik kakinya yang kiri \nburung Beo akan bicara bahasa Rusia, hebatkan!\" <span>lang-ulang.</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>\nKENYATAAN\ndalam FASILITAS </span>\n<span>\n<br><br>Pada suatu kelas di SMA Suka Maju\nseorang guru sedang mengabsen anak anak muridnya sebelum memulai pembelajaran.</span>\n<br><span>\nBu Guru\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 :Budi ?</span>\n<span>\n<br>Budi\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 :Hadir bu !</span>\n<br><span>\nBu Guru\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 :Caca ?</span>\n<br><span>\nCaca\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 :Hadir ibu !</span>\n<span>\n<br>Bu Guru\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 :Joni ?</span>\n<span>\n<span><br>Murid-murid: Gak tau bu,masih diluar kayaknya.</span></span>\n<span>\n(tiba-tiba Joni pun masuk ke\nkelas)</span>\n<span>\n<span>Bu Guru\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 :Joni abis dari mana\nsaja kamu?</span></span>\n<span>\n<span><br>Joni\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 :Maaf bu,tadi saya abis makan di warung depan sekolah \u00a0</span></span>\n<br><span>\n<span>Bu Guru\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 :Ngapain\nkamu kesana?kita kan sudah punya kantin disebelah UKS</span></span>\n<span>\n<br>Joni\u00a0\u00a0 :Itu kantin bu?saya kira petakan bu,kecil banget!</span>\n<span>\n(para murid langsung tertawa\nmendengar jawaban Joni)</span>\n<br><span>\n<span>Bu Guru\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 :Huss kamu ini masih mending\nada kantin!</span></span>\n<span>\n<br>Joni\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 :Tapi benerkan bu?</span>\n<span>\n<span><br>Bu Guru\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 :Iya juga sih,rame\nbanget lagi kayak pasar</span></span>\n<br><br><span>Mendengar hal itu murid-murid pun\nhanya meng-iya kan dan bu guru pun kembali mengabsen dan kelas pun kembali\nnormal.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pesan-yang-terkandung-dalam-teks-kuhp-dalam-anekdot-622",
            "question": "Apa pesan yang terkandung dalam teks KUHP dalam anekdot",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tKUHP = kasih uang habis perkara<br>pesannya dalam negara indonesia yg sering kita lihat terlalu banyak orang yg membeli undang-undang buktinya para koruptor tidak dihukum mati seperti negara yg lain tapi hanya dihukum sekian tahun sedangkan bagi yg mencuri sendal yg waku dulu dihukum 5 tahun ini membuktikan bahwa perkara indonesia bisa dibeli dengan uang<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}